宮本茂：現今的遊戲機正在向著與現世無關的「豪華+高價」方向進化

近日，日本玩家社區爆料了任天堂傳奇製作人宮本茂的最新發言，表示現今的遊戲機正在向著與現世無關的方向進化，不過也正因為如此，無所不能的手機遊戲才能把遊戲重新拉回現實。

·談論的話題是手機遊戲之於遊戲的前景，首先川村（川村元氣，日本東寶株式會社電影製作人、小說家）向宮本茂發問，提到了宮本茂自1981年著手開發的《Donkey Kong》以來，至今已經遍歷各種遊戲近40年，從FC時代誕生的那種「純粹」的樂趣在如今一切都已經超高規格的時代反而難以實現了？

·宮本茂表示，在智能手機幾乎都能實現所有類型遊戲的另一方面，遊戲專用機越發高性能卻正在向著與現世無關的豪華+高價方向進化下去。不過也正因為如此，拜智能手機所賜，才能把遊戲重新拉回現實。

·大師的話語含義深刻，需要謹慎理解，而且就在Sony和微軟都即將推出超高效能新世代遊戲機的當下，你怎麼看呢？

收檔啦

遊戲產業嘅未來係屬於arm
Apple統一arm+metal會係一步好棋

Switch CPU效能廢過iPhone 5s，GPU效能等於iPhone 7

我在遊戲中打出星爆

56k

拜56K 所賜，才能把上網重新拉回現實。

游戲都可以係藝術，唔只係比拼同官能刺激

56k應該係將人拉回現實

遊

同意宜家遊戲界係走錯方向，不過同高性能遊戲機冇乜直接關係
大多數資源放咗入畫面度忽視遊戲性係現今大部份遊戲嘅通病

手機驚先係遊戲界最大毒瘤

咪係, 勁多電話game 換層皮又當新game 出
之後又無限課金抽卡
佢咁講可能任記想出電話game

我隻隻字都明，就係唔明佢想講乜